\clearpage
\skyr{Ričardas Kairaitis}{RK}{subsection}

\songd{Ateina diena}{}{
    At[G]eina diena ir [Am7]tu pamatai,
    Kad [D]visas dangus – tavyj[G]e.
    Ko ieškojai ir ko taip siekei,–
    Suradai savyje.

    Tavo mintys tarsi žiedai,
    Išauginti Dievo sode.
    Pasakyk, broli mielas, – ar tu jau gali
    Džiaugtis savo erdve.\pr{

    [G]{ Š}iandien iš[Am7]tarsiu tau žodži[D]us,
    Kurių galbūt negird[G]{ė}jai
    Ir išdainuosiu tau dainas,
    Kurios dar neskambėjo.}}{\pr{Tegul užlieja mus šviesa
    Iš pačių aukštybių!
    Tegul aplanko mus visus
    Dangaus ramybė!}

    Ateina diena ir tu pamatai
    Gėles savo širdy.
    Bitės ten dūzgia su vėju linksmai,
    Tau pavydi net angelai.

    O gerumas tavo tarsi medus
    Liejasi per kraštus,
    Sese mieloji, tu kaip gėlė,
    Tu kaip skambanti meilės erdvė!

    \textbf{Pried.}
}

\songg{Dovanosiu tau}{}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2-6mm}p{\textwidth/2+6mm}}
    [C]{ D}ovanosiu [Am7]tau be[Dm7]{kraš}tį d[G]{an}gų.
    [C]{ D}ovanosiu[Am7]{ t}au [Dm7]meilės sparn[G]us.
    [F]{ I}r galėsi sk[G]risti tu į s[C]avo [Am7]erdvę,
    [F]{ A}plankysiu aš t[G]avo sapn[C]us.

    Dovanosiu tau kvepiančią pievą.
    Dovanosiu tau džiaugsmo sparnus.
    Ir kaip bitė galėsi tu lėkti su vėju,
    Galėsi bučiuoti pienių žiedus.\pr{

    Či[F]a v[G]eriasi dan[Em]{gus},
    Kur [A7]mylintis žmo[Dm7]gus
    [G]Atkelia vart[C]us.[C7]
    Čia liejasi šviesa,
    Atsiveria širdis,
    Kur meilė ir tiesa. }&
    Dovanosiu tau ryto tylą.
    Dovanosiu tau ramybės sparnus.
    Ir kaip saulė galėsi tu kilti į dangų,
    Ištirpdyti visus (visus) ledus.


    Dovanosiu tau vaiko juoką.
    Dovanosiu tau laimės sparnus.
    Ir galėsi visiems dainuoti džiaugsmo giesmę,
    Atsilieps tau visas dangus.
    Ir galėsi visiems dainuoti meilės giesmę,
    Atsilieps tau visas dangus.
    Ir galėsim visiems dainuoti laimės giesmę,
    Atsilieps mums žemė ir dangus.\end{tabular}
}


\songg{Saulės giesmė}{}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2}p{\textwidth/2}}
    Aš p[D]asveikinsiu saulę, ir [Em]rytas ateis,
    Mes at[A7]{ver}sim plačiai langin[D]es.
    Tegul vėjas glosto man plaukus šiandien,
    Mes iškelsim aukštai bures! &
    Aš pasveikinsiu paukštį, ir žemė prabus,
    Viens kitam mes ištiesim rankas.
    Tegul skamba mūsų Saulės giesmė!
    Tegul vėjas kedena bures!\end{tabular} \begin{tabular}{p{\textwidth}}\pr{
    Ar tu žinai, kad tavo delne – visas pasaulis?!
    Ar tu žinai, kad tavo delne – visas dangus?!
    Aš su tavim, mes kartu apkabinsim pasaulį.
    Aš su tavim, mes visi pasieksim žvaigždes.
    }\end{tabular}
    \begin{tabular}{p{\textwidth/2}p{\textwidth/2}p{\textwidth/2}}
    Aš pasveikinsiu dangų, ir dangus nusileis
    Į mūsų visų namus.
    Tegul skaisčiai dega Šventoji Ugnis,
    Žiūrėk, - jau nebelyja lietus.
    &
    Aš pasveikinsiu saulę, ir saulė ateis,
    Priglaus prie savęs tave.
    Tegul pievoj gėlėtoj žaidžia vaikai
    Ir visur tebūna šviesa!\end{tabular}
    \begin{tabular}{p{\textwidth}}
    \textbf{Pried. Ar tu žinai...}

    Ar tu žinai, kad tavo delne – visas pasaulis?!
    Ar tu žinai, kad tavo delne – visas dangus?!
    Aš su tavim, mes visi išvysim  pasaulį, -
    Kur niekada neužges Šventoji Ugnis.
    Kur niekada neužges Amžinoji Ugnis.
    \end{tabular}
}

\songt{Žemė – tai Aš}{ž. Linos Antanaitytės}{
    Užb[D]{ur}tus jausmus,
    [Em]{Tar}si spalvas,
    Ant p[A]ievų salų
    Išb[D]{ar}stė kažkas.

    Medžių juoko pilna
    Sidabrinė rasa,
    Groja žieduos
    Žemė visa.
    }{\pr{Gal tai t[G]u ja es[D]i,
    O [Em]{gal} t[A]ai [D]aš?
    Gal mane, o ne Žemę
    Šimtmečiai neš?

    Taip k[D]{al}basi medis
    Su v[G]{ė}ju basu.
    Tas [Em]medis – tai [A]aš,
    O v[D]{ė}jas – tai tu. (4×2)

    T[D]u ir [G]aš, [A]aš ir t[D]u,
    Tu ir aš – mes kartu.
    }
    }{
    Debesų lelijas -
    Žemės sapnus,
    Ant savo delnų
    Augina dangus. (4×2)

    \textbf{Pried.} (...o ne dangų...)


    Šypsos akmuo
    Širdies šiluma
    Kaip vaikui mažam
    Laiminga mama. (4×2)

    \textbf{Pried.} (...o ne akmenį...)
}

\songd{Meilės erdvė}{ž. Linos Antanaitytės}{
    \comment{Pragrojimas: C G Am7 F G}
    [C  \transp{2}]{ Ž}alia ram[G]ybė [Am7]{ž}alio, žalio la[F]uko,
    [C]{ I}r miško p[G]asakoj kla[Am7]jojanti dvasi[G]a,
    [F]{ Š}viesos rat[G]e bang[Em]uoja Meilės [Am7]jūra.
    [F]{ A}š ją mata[G]u ir tavo akys[C]e. [G]

    Gėlių karoliais žaidžia saulės vaikas,
    Upelis juoką nešasi delnuos,
    Man vėjas žalią medžių knygą skaito,
    Aš Dievo mintį širdimi vejuos.
    }{\pr{
    [C7]{ V}isatos r[F]aktą d[G]ovanoja [Em]Meilė.
    [Am7]{ Š}venta ug[F]{nim} už[G]sidega jaus[Em]mai.
    [Am7]{ I}r toks pa[Dm7]saulis [C]{gi}msta na[C]ujas,
    [Am7]{ K}okį šir[Dm7]dim [G]jį pamat[C]ai.}

    Ir veriasi erdvė kaip ryto žiedas,
    Ir man, ir tau ji skamba kaip daina,
    Gyvybės medy laimės paukštė gieda,
    Jos čiulbesio visa erdvė pilna.


    [C]{ Į} begal[F]ybę visos p[G]aslaptys keli[C]auja,
    [Am7]{ P}alikdamos ant k[F]elio da[G]ug ženkl[C]{ų},
    Ir aš iš Saulės laišką parašysiu,
    Į žemės knygą, kad pasaulyje esu...
}

\songg{Apie mus}{ž. Linos Antanaitytės ir Ričardo Kairaičio}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2+1cm}p{\textwidth/2}}\index{Šypsenų pievoje}
   [G]{Š}ypsenų pi[C]evoje [Am]{min}tys drugeliais skr[Dm7]{ajoj}a,
   Suvirpina [F]{šir}dis ir k[G]anklių medinių styg[C G]as.
   Kažkur netoliese sūpuoklėse vėjas dainuoja,
   Išmokęs iš mūsų dainuoti bardų dainas.

   Pasikviesim ir jį, kai sodinsime baltąją rožę,
   Dievo sodą, įdainuotoje Meilės Erdvėj.
   Kas geriau už vėją nupasakot moka,
   Kaip juoką nup[G]iešti šilkinėj žol[C C7]{ė}j?

   K[F]elkis, ses[G]ele mano, [Em]{kel}kis, bro[Am7]lau!
   Atverkime [Dm7]{š}irdis vi[G]si! Ir b[C]{ū}kim kaip vai[C7]kai!

   B[F]aigėsi nak[G]{tis}, žiūrėk, – kaip sk[Em]leidžiasi gė[Am7]lė!
   Liejasi [Dm7]meilės,[Am7]{ L}iejasi d[Dm]{žiau}gsmo, [Am7]
   Liejasi [Dm7 F]mūsų giesm[G]{ė}.\vspace{-0.5cm}&

   S[C]aulę ma[Am7]tau! [F]Aš tavyj[G]e!
   Mano delne – tavo ranka.
   Mielas brolau, sese miela,
   Drąsiai pirmyn eikim drauge!

   Drauge! Eikim drauge!
   Šviesoje, Tiesoje mes visada!\end{tabular}}
\vspace{-5cm}
\iffalse
\song{Būk pasveikinta, ugnele}{Strazdas, sutartinė}{
Būk pasveikinta, ugnele, ryto ratuto!
Ei ryto, rytėlio, ryto ratuto!

Būk pasveikinta, Gabija, ryto ratuto!..
Būk pasveikinta, Žemyna, ryto ratuto!..
Būk pasveikinta, Austėja, ryto ratuto!..
Būk pasveikinta, Laimuže, ryto ratuto!..
Būk pasveikintas, Perkūne, ryto ratuto!..
Būk pašlovintas, Dievuli, ryto ratuto!..
}
\fi
